<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Personal]]></title><description><![CDATA[Obsidian digital garden]]></description><link>http://github.com/dylang/node-rss</link><image><url>site-lib/media/favicon.png</url><title>Personal</title><link></link></image><generator>Webpage HTML Export plugin for Obsidian</generator><lastBuildDate>Thu, 11 Sep 2025 05:08:35 GMT</lastBuildDate><atom:link href="site-lib/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 05:08:33 GMT</pubDate><ttl>60</ttl><dc:creator></dc:creator><item><title><![CDATA[GCP Solución segura]]></title><description><![CDATA[Este proyecto se enfoca en el diseño y despliegue de una arquitectura de red segura utilizando servicios de Google Cloud Platform (GCP). La solución establece una defensa multicapa para mitigar vectores de ataque comunes, garantizando la confidencialidad, integridad y disponibilidad de los datos y servicios. Demostrando la capacidad de transicionar arquitecturas de red tradicionales a entornos de nube escalables y gestionados.Esta solución está diseñada para proporcionar un entorno seguro y eficaz que permita a los usuarios acceder de manera segura a los recursos de la red interna a través de una VPN, al mismo tiempo protege la infraestructura de amenazas externas e internas.La arquitectura de red se compone de tres subredes para proporcionar aislamiento de tráfico y limitar el acceso no autorizado, ayudando a proteger los activos críticos.
WAN (Internet): Representa el entorno externo y el acceso público.
DMZ (VPC Outside): Un segmento de red que aloja servidores accesibles desde Internet, protegido entre la red interna y la externa.
LAN (VPC Inside): La red interna de confianza donde residen los servidores de uso interno.
VPN (VPC VPN): Esta segmento de red está destinado a asignar direcciones IP a los usuarios de la VPN, facilitando la conectividad segura. Firewall (Google Cloud): Actúa como la primera línea de defensa, protegiendo la red contra el tráfico malicioso proveniente de Internet y controlando las comunicaciones generales de las VPCs. Firewall IPS (FortiGate): Se utiliza para gestionar de forma granular el tráfico entre todas las subredes implementando políticas de seguridad más detalladas. VPN (IPSec): Establece una conexión segura y cifrada para el acceso remoto a la red interna, protegiendo los datos en tránsito. IDS (Snort): Se utiliza para monitorear y detectar posibles intrusiones y actividades maliciosas en tiempo real. Este sistema genera alertas y para informar amenazas detectadas. Servidor de logs (Graylog): Se implementa un servidor dedicado para la visualización centralizada de los logs generados por el IDS (Snort), facilitando el análisis forense y el monitoreo de la seguridad. Servidor de dominio (Samba4): Implementado para la gestión de usuarios y grupos, demostrando la capacidad de autenticación y control de acceso en un entorno de red. Servidor web (Apache, MySQL, PHP): Destinado para alojar una aplicación web y una base de datos MySQL, con el objetivo de demostrar la protección contra ataques como la inyección SQL y el Cross-Site Scripting (XSS) mediante la configuración del firewall. FortiGate Next-Generation Firewall aporta una capa de seguridad especializada que va más allá de un simple firewall, reforzando la defensa de la red de manera granular y avanzada.
Sistema de prevención de intrusiones (IPS): FortiGate utiliza firmas para detectar y bloquear en tiempo real exploits y comportamientos maliciosos, complementando a Snort al prevenir activamente las amenazas. Antivirus y antimalware: Esta funcionalidad inspecciona el tráfico de red en busca de malware, virus y troyanos para evitar su propagación entre subredes. Web Application Firewall (WAF): Aunque el servidor web esté en la zona WAN, el WAF de FortiGate es crucial para proteger las aplicaciones de ataques comunes como inyección SQL y XSS a nivel de aplicación. Filtrado web y de contenido: Permite controlar el acceso a sitios web basándose en categorías, reputación y firmas maliciosas para evitar conexiones a sitios de comando y control de malware. Análisis de tráfico y detección de amenazas: Analiza el comportamiento del tráfico para identificar anomalías y patrones inusuales que puedan indicar ataques de día cero o nuevas técnicas. Control de aplicaciones: Identifica miles de aplicaciones, incluso si usan puertos no estándar, para darte un control granular sobre el uso de aplicaciones específicas en tu red. Reporting y monitoreo detallado: Genera informes y logs detallados sobre el tráfico y los eventos de seguridad, facilitando el análisis forense y la auditoría. Defensa de amenazas unificada (UTM): Combina múltiples funcionalidades de seguridad en una sola plataforma, simplificando la gestión y permitiendo que las diferentes capas de defensa compartan inteligencia sobre amenazas para una protección más coordinada.
Se incluyen capturas de la implementación y configuraciones más importantes para el funcionamiento correcto de la solución.<img alt="Pasted image 20250904164617.png" src="anexos/pasted-image-20250904164617.png" target="_self"><br><img alt="Pasted image 20250904164712.png" src="anexos/pasted-image-20250904164712.png" target="_self"><br><img alt="Pasted image 20250904165117.png" src="anexos/pasted-image-20250904165117.png" target="_self"><br>
<img alt="Pasted image 20250904165226.png" src="anexos/pasted-image-20250904165226.png" target="_self"><br>
<img alt="Pasted image 20250904165317.png" src="anexos/pasted-image-20250904165317.png" target="_self"><br><img alt="Pasted image 20250904165417.png" src="anexos/pasted-image-20250904165417.png" target="_self"><br><img alt="Pasted image 20250904182627.png" src="anexos/pasted-image-20250904182627.png" target="_self"><br><img alt="Pasted image 20250904165855.png" src="anexos/pasted-image-20250904165855.png" target="_self"><br><img alt="Pasted image 20250904165957.png" src="anexos/pasted-image-20250904165957.png" target="_self"><br><img alt="Pasted image 20250904174752.png" src="anexos/pasted-image-20250904174752.png" target="_self"><br><img alt="Pasted image 20250904174931.png" src="anexos/pasted-image-20250904174931.png" target="_self"><br><img alt="Pasted image 20250904175026.png" src="anexos/pasted-image-20250904175026.png" target="_self"><br><img alt="Pasted image 20250904181700.png" src="anexos/pasted-image-20250904181700.png" target="_self"><br><img alt="Pasted image 20250904180432.png" src="anexos/pasted-image-20250904180432.png" target="_self"><br><img alt="Pasted image 20250904181440.png" src="anexos/pasted-image-20250904181440.png" target="_self"><br><img alt="Pasted image 20250904180606.png" src="anexos/pasted-image-20250904180606.png" target="_self"><br>
<img alt="Pasted image 20250904180644.png" src="anexos/pasted-image-20250904180644.png" target="_self"><br><img alt="Pasted image 20250904182108.png" src="anexos/pasted-image-20250904182108.png" target="_self"><br><img alt="Pasted image 20250904180130.png" src="anexos/pasted-image-20250904180130.png" target="_self">
Mitigación de ataques: La solución demostró ser efectiva en la mitigación de diversos ataques cibernéticos, incluyendo DDoS, SYN Flooding, y Spoofing, mediante las configuraciones de firewall e IDS/IPS. Defensa en profundidad: La combinación de Google Cloud Firewall, FortiGate, VPN IPSec, IDS, servidor de logs y segmentación de red creó una estrategia de defensa en capas, fortaleciendo la seguridad general de la infraestructura en la nube. Acceso remoto seguro: La implementación de la VPN IPSec garantizó que los usuarios pudieran acceder a los recursos internos de forma segura desde ubicaciones externas. Monitoreo y visibilidad: La implementación de un servidor de logs y la interfaz de firewall FortiGate permitieron un monitoreo exhaustivo y una respuesta proactiva ante incidentes de seguridad, proporcionando una visibilidad completa del tráfico de la red.
]]></description><link>gcp-solución-segura.html</link><guid isPermaLink="false">Exploraciones personales/Aprender y practicar/Tecnología/Cloud/GCP/Proyecto de Seguridad/GCP Solución segura.md</guid><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 12:21:02 GMT</pubDate><enclosure url="." length="0" type="false"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;.&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item></channel></rss>